Si vous recherchez des croisières en famille, vous trouverez un large éventail de croisières proposées, des croisières pour les familles nombreuses aux croisières pour les familles monoparentales. Quelle que soit votre situation en matière de vacances, une croisière a beaucoup à offrir à vous et à vos proches. Depuis des décennies, les compagnies de croisière améliorent leur offre d'activités et d'installations pour répondre aux besoins et aux désirs de tous les âges.

Nous savons que de nombreux facteurs entrent en ligne de compte lors de l'organisation d'une croisière avec des enfants ou des adolescents. Nous avons donc rassemblé les questions les plus importantes auxquelles il faut répondre. Trouver la croisière idéale pour toute la famille sera plus facile si vous gardez ces points à l'esprit :

À partir de quel âge les enfants peuvent-ils partir en croisière ?
Lorsque vous recherchez des croisières en famille, il est important de tenir compte de l'âge à partir duquel les enfants peuvent voyager. Bien que cela puisse varier d'une compagnie de croisière à l'autre, en général, la plupart des compagnies de croisière fixent l'âge minimum des enfants pour voyager entre 6 et 12 mois. Bien entendu, les conditions d'âge peuvent changer en fonction de l'itinéraire et de la durée de la croisière.

Il est également important de savoir que les femmes enceintes à la 23e semaine de leur grossesse ou au tout début de leur grossesse ne sont pas autorisées à voyager.


Les enfants peuvent-ils voyager gratuitement sur une croisière ?
Sur la plupart des compagnies de croisière, les enfants ou adolescents de moins de 18 ans, qui occupent la même cabine que leurs parents, voyagent gratuitement. Toutefois, chaque compagnie peut avoir des conditions spécifiques qu'il est important de connaître avant de réserver. Dans les cas où la gratuité du voyage pour les enfants n'est pas offerte, il est souvent possible de trouver des croisières familiales bon marché avec des réductions importantes.

Il faut toutefois tenir compte des frais supplémentaires tels que les frais d'embarquement et le transport, qui ne sont généralement pas inclus dans l'offre et doivent être payés sans exception.

Quelles sont les offres disponibles pour les croisières avec des enfants ?
La plupart des offres de croisières pour les familles avec enfants s'appliquent au passage des mineurs, qui peuvent voyager gratuitement ou à prix réduit. En outre, si vous recherchez des croisières pour les familles nombreuses, vous pouvez trouver des tarifs plus bas dans les grandes cabines et des avantages pour les réservations anticipées.

Certaines compagnies de croisière, comme Pullmantur, ont commencé à offrir des réductions sur les croisières pour les familles monoparentales. En outre, en ce qui concerne les excursions, de nombreuses compagnies pratiquent des prix réduits pour les enfants âgés de 2 à 14 ans.


Quelles sont les meilleures activités pour les enfants à bord d'une croisière ?
Il existe d'excellentes activités pour les enfants à bord d'un navire de croisière. L'offre de divertissement comprend des options gratuites telles que des théâtres, des jeux, des aires de jeux, des jeux vidéo, des spectacles, des activités artistiques et artisanales et des piscines. En outre, si vous réservez une croisière pour toute la famille, vous trouverez souvent des chambres divisées par âge, avec des activités exclusives et du personnel en service à tout moment.

Quel type de cabine choisir si vous voyagez en croisière avec des enfants ?
Comme on peut s'y attendre, parmi les croisières recommandées pour les familles, celles qui proposent des cabines spacieuses se distinguent. En ce sens, il est essentiel de choisir la cabine la plus adaptée à vos besoins ; pour les croisières destinées aux familles nombreuses, il est conseillé de réserver une cabine pour cinq personnes ou plus. N'oubliez pas que ces types de cabines sont généralement les premières à être réservées, alors n'attendez pas la dernière minute ! De même, si vous voyagez avec des enfants, il est plus que conseillé d'opter pour la catégorie supérieure, qui dispose de cabines plus grandes, plus confortables et offrant davantage de services.

Si possible, essayez de vous assurer que la cabine est éloignée des zones bruyantes, non seulement des bars ou des discothèques, mais aussi des ascenseurs et des moteurs du navire si vous recherchez le calme et une intimité totale. Chaque navire a sa propre disposition et il est préférable de consulter des experts avant de choisir une cabine.

Un conseil, bien que le mouvement du bateau de croisière soit à peine perceptible à bord, si vous souffrez du mal de mer, il est sage d'opter pour une cabine sur le pont inférieur. 

Comment préparer vos bagages pour vos vacances en croisière ?
Même si vous êtes à l'aise à l'intérieur du bateau de croisière et dans des températures agréables, vous devez penser que vous passerez beaucoup de temps sur le pont et à vos destinations. La protection solaire, les chapeaux et les lunettes de soleil sont donc indispensables, même si vous voyagez en hiver - nous sommes en mer ! Pour toute la famille, il est nécessaire d'emporter des manches longues et des vestes ou manteaux à toutes les destinations car le vent peut souffler sur le pont. Des maillots de bain, des chaussures de sport et des vêtements confortables pour les excursions sont également indispensables.


Source: https://www.croisierepascher.online/